%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Manieren om master data uit bedrijfsdocumenten te halen}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Jamie Van Schuerbeek}
\email{jamie.vanschuerbeek@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotoren]{A. Jacobs en N. De Greef (Avelon, \href{mailto:alexander.jacobs@avelon.be}{alexander.jacobs@avelon.be}, \href{mailto:niels.degreef@avelon.be}{niels.degreef@avelon.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Functional \& Business Analysis}
\keywords{SAP, Master Data Management, Document Information Extraction}

\begin{document}

\begin{abstract}
%  Hier schrijf je de samenvatting van je voorstel, als een doorlopende tekst van één paragraaf. Let op: dit is geen inleiding, maar een samenvattende tekst van heel je voorstel met inleiding (voorstelling, kaderen thema), probleemstelling en centrale onderzoeksvraag, onderzoeksdoelstelling (wat zie je als het concrete resultaat van je bachelorproef?), voorgestelde methodologie, verwachte resultaten en meerwaarde van dit onderzoek (wat heeft de doelgroep aan het resultaat?).

Avelon is een bedrijf dat software as a service- (SaaS) en eigen SAP softwareoplossingen biedt alsook consulting met betrekking tot SAP master data kwaliteit en bedrijfsprocess optimalisatie. In het dynamische landschap van de moderne bedrijfsvoering, is het efficiënt master data uit omvangrijke bedrijfsdocumenten halen cruciaal. In de meeste organisaties wordt dit nog steeds beschouwd als een overbodige handmatige activiteit. Masterdata, de kerninformatie die de belangrijkste entiteiten van een organisatie definieert zoals klanten, producten en leveranciers, speelt een belangrijke rol bij geïnformeerde besluitvorming maken en strategische planning. Avelon zou graag met dit onderzoek de verschillende manieren om dit process te automatiseren willen ontdekken. Om dit te realiseren zal er een analyse uitgevoerd worden naar verschillende manieren om informatie uit documenten te halen. Nadien zal er onderzocht worden naar de verschillende machine learning(ML) diensten die SAP aanbied om dit in de praktijk te realiseren. Een paar voorbeelden hiervan zijn: Document Information Extraction (DOX) \& Business Entity Recognition (BER) op het SAP Business Technology Platform(BTP). Nadien zal er een proof of concept(POC) gebouwd worden die geïntegreerd wordt op het SAP Master Data Governance(MDG) Platform, met nadien uitgebreide testen en benchmarks naar hoofdzakelijk de correctheid en relevatie van de opgehaalde data. Het verwachte resultaat van dit onderzoek is een werkend prototype van een mogelijk product te hebben dat Avelon kan gebruiken om verdere verbeteringen aan te maken om op die manier een volledig product te bekomen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}